切爾諾貝爾是「動物天堂」？科學家首次追踪離開禁區的狼

30多年來，切爾諾貝爾（Chernobyl）部分地方被認為不宜人類居住，結果成為動物棲息地。最近，有科學家發現該區出現特別的現象。據《歐洲野生動物研究》期刊中一份報告指，一隻可能攜帶突變基因的灰狼曾離開禁區，並走到距離該地約370公里的地方。

這份名為《切爾諾貝爾禁區內灰狼遠距離傳播的證據（譯名）》的報告刊登於最新的《歐洲野生動物研究》期刊中，內容提及切爾諾貝爾禁區（Chernobyl Exclusion Zone，CEZ）這片面積大約4300平方公里、被高度污染的地方，目前已成為不少動物的棲息處，甚至出現有動物離開禁區的現象。

科學家首次追蹤到有灰狼離開禁區

報告提及，研究人員曾經將全球定位器（GPS）安裝在14隻野狼身上，借此監視牠們舉動。結果，科學家於2015年2月發現一隻約2歲的雄性野灰狼身上的GPS定位器遠離了核輻射區，距離大約369公里的地方。

據指，這是科學家們首次追踪到有狼離開放射性切爾諾貝爾地區，並達到如此遠的距離。研究人員認為，這項發現可能預示著在切爾諾貝爾內，野生動物數量有進一步增加的跡象，但同時牠們攜帶的變異基因或會擴散開去。

走到咁遠